委國停電斷網 雙胞政權互轟

委國停電斷網 雙胞政權互轟

停電沒路燈下，卡拉卡斯市民摸黑在車頭燈光中過馬路。 美聯社

經濟陷困境的委內瑞拉前日傍晚大停電，互聯網絡亦中斷，政府昨宣佈全國停工停課，又不點名指摘是反對派破壞發電機所致，但反對派和民眾都說最要負責的是總統馬杜羅。

民眾爆粗「問候」馬杜羅

停電在下午4時50分下班時間發生，除了少數自設發電機的大廈外，首都卡拉卡斯全城一片漆黑，電話、互聯網和地鐵全部中斷，大路中滿是摸黑走路回家的人潮，全國23省至少15個亦停電。久久未恢復供電，民眾漸不耐煩，在家中開窗敲鍋敲盤抗議，甚至爆粗「問候」馬杜羅。

國家電力公司CORPOELEC代表推文說「他們破壞了中央發電機」，會盡快讓電力復原，但未說明「他們」是誰。總統馬杜羅就推文說這是一場美國發動的「電力戰爭」。自封臨時總統的瓜伊多推文反擊：「到委內瑞拉結束專權自會回復光明。」委國倚靠的中央水力發電廠位於玻利維亞東部，是拉丁美洲最大規模電力基建之一。貪腐加上國庫緊絀，令委內瑞拉欠經費維護發電設施，經常停電，但政府在沒有證據的情況下，屢次不點名指摘是反對派搞鬼。

法新社

上一則
上一則
對特金會破局表不滿 朝重啟導彈發射場

下一則
下一則
英行使外交保護權促伊朗放人

場自由杯搞到咁

快撚啲收個仆街政權皮啦

連電力都俾美國控制

網都上唔到，唔使捉五美仙黨。

讀到呢度都覺得奇怪，點解委內瑞拉要用玻利維亞嘅發電廠

走去睇CNN，人哋咁樣寫：
He alleged, without offering evidence, that the attack took place at Venezuela's main hydroelectric power station in Guri in the southern state of Bolivar, which provides about 70% of the country's energy.

原來講緊委內瑞拉嘅玻利華州，呢個州東部有個叫Guri嘅水壩愛嚟發電，屌你華文傳媒真係戇鳩鳩